<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>语录 on Vince</title>
        <link>https://vince-cyh.github.io/categories/%E8%AF%AD%E5%BD%95/</link>
        <description>Recent content in 语录 on Vince</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Vince</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://vince-cyh.github.io/categories/%E8%AF%AD%E5%BD%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>一个好的开始</title>
        <link>https://vince-cyh.github.io/p/a-good-begging/</link>
        <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://vince-cyh.github.io/p/a-good-begging/</guid>
        <description>&lt;img src="https://vince-cyh.github.io/p/a-good-begging/helena-hertz-wWZzXlDpMog-unsplash.jpg" alt="Featured image of post 一个好的开始" /&gt;&lt;h2 id=&#34;回顾过去的思考&#34;&gt;回顾过去的思考
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;或许意识觉醒确实太晚了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从大一遇上了恶劣的舍友，到疫情带来的仿佛一年的空白时光，再到最好的朋友离我而去，深陷抑郁情绪长达几乎一年无法自拔，我的大学生活似乎就被许多莫名其妙的事情打乱，自我调理情绪的同时还要应付大学课业和其他形式主义之类的事情，回想大学前两年，确实是相当黑暗的一段时间，不仅许多事情没有做好，还影响了大学的人际关系，虽说至少没有挂过科，但说真的，等我振作起来的时候，已经有点恍惚不知道该怎么样才好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我也不是完全没有规划，我从入学起就开始接触学校的acm社团，尝试结识一群志同道合的伙伴，梦想着从小白成长为大牛。我还加了几位学长的微信，希望得到老登对小登的成长建议，他们也非常愿意分享自己的见闻，总的来说，自己的大学开局或许真的不算差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;滚滚而来的抑郁情绪一下子让我无心无力应付各种事情，只想让自己稍微放下一切，过的轻松一点。但是很多事情还是需要自己去承担：大学的心理学院找上了我，在经过一系列“治疗”之后，我意识到他们不过是在完成kpi；辅导员找上了我，但他似乎只是想确保我不会轻生，并没有给出处理我舍友的合理方案，也没有建议我去休学（&lt;del&gt;我当时甚至都没有想到休学&lt;/del&gt;），然后在面谈的时候摆出一副“你这不是没什么事吗”的轻蔑嘴脸，让我好好继续学习。处于担心自己是不是在做作的心理，我也不愿意去看病，更不愿意到处诉说，只是把诸多没有答案的问题藏在心里自我消化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转眼间，肯定是落后同龄人许多了。我也是这时候才逐渐意识到中国教育体系是多么的不合理，尤其是计算机这个专业。我去听了一些国外的CS课程，才感受到国内外教育的差距：中国大部分的大学并不会育人，他们不会教你如何思考自己的一生，不会教你如何在这个行业更好地学习，而仅仅是遵循一系列指标把问题抛给学生，非常的不人性化。正是因为如此，绝大多数的优秀中国CSer都是靠着自学度过自己的大学四年的，他们甚至会建议你直接去听国外的课就完事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少在我的大学课程中，真正对我有帮助的课的学分，或许累积起来不超过10分吧，可想而知，如果一个人懵懵懂懂读到这个专业，若没有人告诉他这一些，他将浪费多少时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而国内最抽象的地方或许也正是这里，人们并不会去责怪大环境，他们只会认为，你不懂得自学，你自己傻乎乎的，这完全是你的问题，更别说是经历和我类似的人了，无非就是你心智不成熟，还在学生思维，不去思考自己的人生巴拉巴拉……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都像是照着同一套模板一样活着，不然就会落后于同龄人，落入人海中浮沉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;留给我们思考自己究竟想要什么的时间并不多，时间的压迫会催促你当下做出选择，即便你还没有条件去先尝试经历再做出选择。有多少人是真正思考过后才决定去读研呢，又有多少人就业的方向也是随着大众的选择呢，临近毕业这段时间，说不定你的选择完全是处于没有办法的办法，错过这一次秋招就是错过了，错过了这一次考试就失去应届生身份了，诸如此类，还有教务为了让你顺利毕业而不顾学生关键时期的安排，将各种毕业相关事宜提前，设置一个早的DDL，但又没有在更早的时候跟学生说清楚。无暇思考，仅仅是走在路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了更好地应对上述描述的问题，人们需要尽可能早的意识到自己该做什么，并且把日程提前，越早做成某些事，越有优势。但并不是每个人都可以很早的意识觉醒的，这里面的变量或许是一个人的成长环境、或许是思维方式、或许是身边的人、又或许是一个契机。人难免会往各个方向发展，只是在国内的教育体系下，一些人会显得更聪明、更成功罢了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;重要的是当下能做什么&#34;&gt;重要的是当下能做什么
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这片银河容得下任何可能性，人的命运不应该只有天上给予的那一条路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——雷电·忘川守·芽衣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;即便我现在过成了一个“大学玩了三年”的学生该有的样子，我也觉得我应该好好把握住剩下的时间和机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再怎么说也是高考相对高分进来的，大学期间，也有稍微打过蓝桥杯竞赛，虽然只拿了个C++组国三，薅了点奖学金；也接触过后端开发的项目，只是当时钻研的并不深，直到准备秋招才开始深耕一个项目；也接触过游戏开发，用unity做了个仿宝可梦的游戏demo，拿了个高分；还帮外校的同学做过研究性大创项目，用python的爬虫爬取b站、百度等平台的相关数据，并将数据处理成可视化全国分布图、高频词的词云制作等，最后薅到他们学校2k的经费支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么想来，自己可能没有自己原本想的那么差，而就业的学长也纷纷表示，企业还是相当认可我们学校的计算机学生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以自七月份起，我开始准备起秋招该准备的东西，从笔试刷题，到项目，到八股，到简历。9月多开始投递，虽然期间有几个笔试自我感觉做的还不错的，却在十月份才有第一场面试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个过程还是相当煎熬的，受到了不少打击，尤其是第一场面试，被狠狠拷打，但据说十月后的时间才是属于普通人的黄金时间，我所能做的只有保持良好的心态（&lt;del&gt;9~10月稍微被打击到了有段时间有点摆烂&lt;/del&gt;），坚持学习坚持投递，保证机会到来的时候能够好好地把握住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚好毕设也是构筑网站的方向，因此决定开始维护自己的个人博客，记录想法，记录学习，不求以后能成为多么厉害的大牛，甚至不求自己能够真的入行，只求自己的想法不是世间虚无的泡影，而是能被记录下来，自己也能问心无愧。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;就算结局早已注定，那也无妨，人改变不了的事太多。&lt;br&gt;
但在此之前，在走向结局的路上，我们能做得到的事同样很多。&lt;br&gt;
而结局…也会因此展现截然不同的意义。&lt;br&gt;
这便是旅途的含义。&lt;br&gt;
那美丽的事物从前如此，现在亦然，而我同样相信&lt;br&gt;
它会在虚无的尽头依旧盛放，直到我们在阳光下重逢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——雷电·忘川守·芽衣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://vince-cyh.github.io/p/a-good-begging/raiden.jpg&#34;
	width=&#34;1847&#34;
	height=&#34;783&#34;
	srcset=&#34;https://vince-cyh.github.io/p/a-good-begging/raiden_hu11794908441754595310.jpg 480w, https://vince-cyh.github.io/p/a-good-begging/raiden_hu16984110159071505839.jpg 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;愿此行，终抵群星&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;235&#34;
		data-flex-basis=&#34;566px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
